# Présence française

<h2 class="sommaire">Sommaire</h2>
<ul class="sommaire">
<li><a id="so_1" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/senegal/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_1">Maintien du contact avec la France</a></li>
<li><a id="so_2" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/senegal/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_2">Associations dans le pays</a></li></ul>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_1"></a>Maintien du contact avec la France</h3>
<h4 class="spip">Ambassade et consulat de France</h4>
<p>Consultez notre article <a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/le-ministere-et-son-reseau/annuaires-et-adresses-du-maedi/ambassades-et-consulats-francais-a-l-etranger/article/annuaire-des-representations-francaises-a-l-etranger" class="spip_in">Annuaire des représentations françaises à l’étranger</a>.</p>
<h4 class="spip">Autorités françaises dans le pays</h4>
<h5 class="spip">Réseau français de coopération et d’action culturelle</h5>
<p>Les coordonnées des services du réseau de coopération et d’action culturelle français au Sénégal ainsi que la description de l’activité de ces services se trouvent dans la rubrique culture du site internet de l’ambassade de France ou sur le site internet du réseau culturel : <a href="http://www.latitudefrance.org/AnnuaireCarto.html" class="spip_out" rel="external">Latitude France</a>.</p>
<h5 class="spip">Economie : réseau mondial</h5>
<p>Business France, l’Agence française pour le développement international des entreprises, est présente au Sénégal grâce à <a href="http://export.businessfrance.fr/senegal/export-senegal-avec-notre-bureau.html" class="spip_out" rel="external">son bureau régional en Côte d’Ivoire</a>. Sa mission est d’accompagner les entreprises françaises dans leur développement à l’international.</p>
<p>Les services économiques sont également présents. Ils sont une émanation de la Direction générale du Trésor et ont pour missions principales l’analyse macroéconomique et l’animation des relations économiques bilatérales entre la France et les pays où ils sont implantés.</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.tresor.economie.gouv.fr/Pays/senegal" class="spip_out" rel="external">Site internet du service économique français au Sénégal</a></p>
<h5 class="spip">Vos élus à l’Assemblée des Français de l’étranger</h5>
<p>Pour toute information sur l’Assemblée des Français de l’étranger et pour connaître les conseillers et les Sénateurs qui représentent les Français établis hors de France dans votre circonscription, vous pouvez consulter les sites Internet suivants :</p>
<ul class="spip">
<li><a href="http://www.assemblee-afe.fr/" class="spip_out" rel="external">Assemblée des Français de l’étranger (AFE)</a></li>
<li>Sénat au service des Français de l’étranger : <a href="http://www.senat.fr/expatries/dossiers_pays/senegal.html" class="spip_out" rel="external">dossier spécifique au Sénégal sur le site du Sénat</a></li></ul>
<h5 class="spip">Députés des Français de l’étranger</h5>
<p>La révision constitutionnelle du 23 juillet 2008, publiée au Journal officiel du 19 avril 2011, introduit la représentation à l’Assemblée nationale des Français établis hors de France. La création de onze circonscriptions législatives à l’étranger permet aux Français expatriés d’élire leur député à l’Assemblée nationale à partir du scrutin de 2012.</p>
<p>Pour plus d’information :</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.votezaletranger.gouv.fr/" class="spip_out" rel="external">Votez à l’étranger</a> </p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_2"></a>Associations dans le pays</h3>
<p><a href="http://www.francais-du-monde.org/" class="spip_out" rel="external">Association Démocratique des Français à l’étranger - Français du Monde (ADFE - FdM)</a> <br class="manualbr">ADFE Sénégal - BP 6263 - Dakar Etoile<br class="manualbr">Téléphone : [221] 338 225 695<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/senegal/presence-francaise/article/presence-francaise#samb_maronene#mc#hotmail.com#" title="samb_maronene..åt..hotmail.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('samb_maronene','hotmail.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><strong>Union des Français de l’étranger (UFE)</strong><br class="manualbr">B.P. 2367 - 47 boulevard de la République - Dakar<br class="manualbr">Téléphone : [221] 77 637 10 28 / 77 644 29 95 <br class="manualbr">Télécopie : [221] 33 83 23 520<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/senegal/presence-francaise/article/presence-francaise#secretaire.ufe.sng#mc#gmail.com#" title="secretaire.ufe.sng..åt..gmail.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('secretaire.ufe.sng','gmail.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<h5 class="spip">Autres associations</h5>
<p><strong>Association d’entraide des Français du Sénégal (AEFS)</strong><br class="manualbr">Immeuble Fahd 3 - Boulevard Djily Mbaye - B.P. 2028 - Dakar <br class="manualbr">Téléphone : [221] 338 235 854 / [221] 77 638 92 54 <br class="manualbr">Télécopie : [221] 338 228 854 <br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/senegal/presence-francaise/article/presence-francaise#aefs-senegal#mc#hotmail.com#" title="aefs-senegal..åt..hotmail.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('aefs-senegal','hotmail.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><a href="http://traitduniondakar.wordpress.com/" class="spip_out" rel="external">Association Trait d’union Dakar</a><br class="manualbr">SIEGE SOCIAL : Villa 4437 Amitié III BP 6524 Dakar Etoile <br class="manualbr">Tel : (221)78153 70 50 <br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/senegal/presence-francaise/article/presence-francaise#traitduniondakar#mc#yahoo.fr#" title="traitduniondakar..åt..yahoo.fr" onclick="location.href=mc_lancerlien('traitduniondakar','yahoo.fr'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a><br class="manualbr"><a href="https://www.facebook.com/TraitdunionDakar" class="spip_out" rel="external">Trait d’union Dakar sur Facebook</a></p>
<p>Une liste exhaustive des associations françaises au Sénégal peut être obtenue auprès des <a href="http://www.ambafrance-sn.org/" class="spip_out" rel="external">services consulaires français</a>.</p>
<p>Pour en savoir plus :</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-en-savoir-plus-article-associations-des-francais-de-l-etranger.md" class="spip_in">Notre article dédié aux associations</a>.</p>
<p><i>Mise à jour : décembre 2013</i></p>
<hr class="partage-pied">

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/senegal/presence-francaise/article/presence-francaise). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
